%\paragraph{Χρόνος}
\section*{Υλοποίηση}
Ο τελεστής APPROX\_COUT έχει υλοποιηθεί όπως έχει περιγραφεί. Έχει προστεθεί η 
δομή stream-summary η οποία είναι μια διπλά συνδεδεμένη λίστα και σε κάθε 
στοιχείο-bucket της αποθηκεύει μια συχνότητα και μια λίστα με τα στοιχεία που 
αντιστοιχούν σε αυτή τη συχνότητα εμφάνισης. 
Έγινε, επίσης, μια βελτιστοποίηση που δίνει ίδια αποτελέσματα αλλά καλύτερη 
απόδοση σε χρόνο. Όταν ένα στοιχείο του stream-summary δεν έχει πια στη λίστα 
του στοιχεία πρέπει να διαγραφεί. Αντί αυτού, κρατείται αυτός ο χώρος μνήμης και 
ανακυκλώνεται όταν χρειαστεί να προστεθεί νέο bucket. Αυτό προσθέτει ένα πολύ 
μικρό overhead χώρου (το μέγεθος ενός κενού bucket και ένας pointer στη δομή 
AggState) το οποίο είναι αποδεκτό δεδομένου της επιτάχυνσης που έχουμε. 

\section*{Χρόνος}
Στον παρακάτω πίνακα, φαίνονται οι χρόνοι για τον COUNT και για τιμές mem 10, 15 και 50 
έχουμε χωρίς (APPROX\_COUNT) και με την βελτιστοποίηση (APPROX\_COUNT\_OPT). 
Σε κάθε περίπτωση εξετάζουμε τους τελεστές στα τρία dataset κι παίρνουμε 
τον μέσο χρόνο ολοκλήρωσης του ερωτήματος σε ms εκτελώντας πέντε φορές κάθε περίπτωση.
Οι μετρήσεις έγιναν σε λειτουργικό σύστημα Ubuntu 11.04, επεξεργαστή Intel Dual 
Core T4300 2.10 GHz και μνήμη RAM 4GB. Το compilation έγινε με optimization flag -O0.

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l || r | r | r | }
    \hline
    \textbf{Operator} & \textbf{dataset\_0} & \textbf{dataset\_1} & \textbf{dataset\_2} \\
    \hline
    COUNT                       & $3.9986$   & $6097.4454$  & $5888.4642$\\ \hline
    APPROX\_COUNT (mem=10)      & $2.7904$   & $10068.7672$ & $8959.7420$ \\ \hline
    APPROX\_COUNT\_OPT (mem=10) & $2.6748$   & $9715.5928$  & $6335.4496$\\ \hline
    APPROX\_COUNT (mem=15)      & $2.5726$   & $8255.1686$  & $8980.1162$\\ \hline
    APPROX\_COUNT\_OPT (mem=15) & $2.6636$   & $7901.7572$  & $6249.3456$\\ \hline
    APPROX\_COUNT (mem=50)      & $2.6864$   & $6484.3182$  & $9031.6820$ \\ \hline
    APPROX\_COUNT\_OPT (mem=50) & $2.6378$   & $6321.2676$  & $6169.1116$\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

%\paragraph{Precision-Recall}
\section*{Precision - Recall}
Θεωρώντας ότι τα αποτελέσματα του COUNT είναι τα βέλτιστα, υπολογίστηκε το 
precision - recall διάγραμμα του τελεστή APPROX\_COUNT για τιμές mem 10, 15 και 50. 
Εδώ η βελτιστοποίηση δε παίζει κάποιο ρόλο. Τα διαγράμματα για τα dataset\_0 και 
dataset\_2 δε δίνονται αφού ο τελεστής δεν επέστρεψε κανένα σωστό αποτέλεσμα. 
Για το dataset\_1 έχουμε τα καλύτερα αποτελέσματα. Μάλιστα βλέπουμε ότι έχουμε 
σύγκλιση στα αποτελέσματα του COUNT όσο περισσότερη μνήμη δίνουμε στον τελεστή και 
αυτό φαίνεται στο παρακάτω precision - recall διάγραμμα.

\begin{figure}[!htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.61]{precision_recall.jpg}
\end{figure}

